---
title: >-
    بخش ۹۰ - نوبت جستن رسیدن به نصوح و آواز آمدن که همه را جستیم نصوح را بجویید و بیهوش شدن نصوح از آن هیبت و گشاده شدن کار بعد از نهایت بستگی کماکان یقول رسول الله صلی الله علیه و سلم اذا اصابه مرض او هم اشتدی ازمة تنفرجی
---
# بخش ۹۰ - نوبت جستن رسیدن به نصوح و آواز آمدن که همه را جستیم نصوح را بجویید و بیهوش شدن نصوح از آن هیبت و گشاده شدن کار بعد از نهایت بستگی کماکان یقول رسول الله صلی الله علیه و سلم اذا اصابه مرض او هم اشتدی ازمة تنفرجی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جمله را جستیم پیش آی ای نصوح</p></div>
<div class="m2"><p>گشت بیهوش آن زمان پرید روح</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هم‌چو دیوار شکسته در فتاد</p></div>
<div class="m2"><p>هوش و عقلش رفت شد او چون جماد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چونک هوشش رفت از تن بی‌امان</p></div>
<div class="m2"><p>سر او با حق بپیوست آن زمان</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چون تهی گشت و وجود او نماند</p></div>
<div class="m2"><p>باز جانش را خدا در پیش خواند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چون شکست آن کشتی او بی‌مراد</p></div>
<div class="m2"><p>در کنار رحمت دریا فتاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>جان به حق پیوست چون بی‌هوش شد</p></div>
<div class="m2"><p>موج رحمت آن زمان در جوش شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چون که جانش وا رهید از ننگ تن</p></div>
<div class="m2"><p>رفت شادان پیش اصل خویشتن</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>جان چو باز و تن مرورا کنده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>پای بسته پر شکسته بنده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>چونک هوشش رفت و پایش بر گشاد</p></div>
<div class="m2"><p>می‌پرد آن باز سوی کیقباد</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چونک دریاهای رحمت جوش کرد</p></div>
<div class="m2"><p>سنگها هم آب حیوان نوش کرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>ذرهٔ لاغر شگرف و زفت شد</p></div>
<div class="m2"><p>فرش خاکی اطلس و زربفت شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>مردهٔ صدساله بیرون شد ز گور</p></div>
<div class="m2"><p>دیو ملعون شد به خوبی رشک حور</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>این همه روی زمین سرسبز شد</p></div>
<div class="m2"><p>چوب خشک اشکوفه کرد و نغز شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>گرگ با بره حریف می شده</p></div>
<div class="m2"><p>ناامیدان خوش‌رگ و خوش پی شده</p></div></div>